有冇Android機用戶講下你地有冇用部電話做online banking同payment等有敏感資料既野?

是咁的，小弟用開iPhone，但眼見蘋果將啲價愈整愈高又唔係好An機好多，真係唔到我唔考慮轉番會去An機

而家An機真係價錢平iPhone一大折(以旗艦級去計)，用落去比起幾年前改善左好多。
但轉番去AN機其中一個煩惱就係安全問題，想問下各位An機用戶有冇放晒啲敏感個人資料落部電話（例如用部電話做online banking,找數等等）?會唔會話驚出事？如果裝啲第三方防毒會唔會幫到手比多個保障？

另外想問下啲大陸機如果刷左custom rom(例如CM果啲)係咪就可以唔洗接受國家級雲備份服務?
因為啲大陸機真係設計上進取過好多所謂大廠好多,而且價錢又平啲

=========================
iPhone上面既notes app可以點樣migrate去Android同埋有冇邊隻Android app有同note差唔多既功能?

ipad 2018 + an 電話囉

唔好玩啦巴打 帶住部iPad好麻煩姐

Samsung 有個獨家保系統knox

Samsung 有個獨家保護系統knox

用緊lg機，一向都有用恒生ebanking找數，無發現有咩問題。

用官方banking Apps，唔root唔用贏國機，唔著debug，就冇問題

唔亂裝app 唔root機 理論上部機就好安全

咪撚傻喇
根本iPhone先最慳錢
自己計下數

以前iphone se 拎返apple 都trade到$1035
你是旦拎部phone 返去trade好過換an機啦

舊model嘅iphone性價比不知幾高,核u都唔知幾時先用得盡

有用 冇事

大部分都有用 淘寶都有
係要有事就點都會有 係你自己唔好彩

別用強國機 (硬件加料)
別用custom rom (softwares 加料)
No root
別用街 wifi
別開 debug

One Plus當唔當佢係強國機

咩年代 真係比班idog洗晒腦

我見 老人家部AN機 周不時個chrome會彈啲noti廣告出黎

但iOS好似冇呢啲

我幾張信用卡，都係照係手機開ebank

巴打你用邊部電話？

HTC U11

google三分鐘就有答案既野仲喺度問...

OnePlus 回應網友質疑：用戶資料曾回傳至中國伺服器!

HTC U11.....巴打 而家HTC啲機唔係死忠既邊買得落手

Android 裝個apps 都要攞晒你電話，相，定位，calendar, 邊有私隱可言

我覺得HTC 冇問題喎
尤其佢個edge sense 好好用
影相又好
你講倒水發熱果D 根本廢話, 大家都用且同一粒U 可以差幾遠

冇用過就唔好人云亦云啦

但而家部部機玩近無邊 HTC啲設計仲粗邊
之後相機講質素又唔係好人地其他機好多
唔值呢個價囉

個人on9用咩機都出事

識得有幾個人用iphone比人拎到信用卡資料

自己用an連廣告電話都無個

呢句真
一直都係user問題 一味瀨落個os到都唔知做乜9

無 好危險 千其咪用 繼續iphone

Samsung 應該ok

咁巴打意思係咪大陸機都冇問題

大陸機+國際ROM都冇咁驚嘅
不過有得揀點解要揀大陸機

銀行app
就算俾人hack左
轉錢俾其他人都要sms確認
驚條毛咩

侵侵部iphone都比人監控 你以為自己好安全

戶口有幾多錢？

所以話IOS比弱智用 成因係鬼關AN機事

pixel 3好似話入面整左粒晶片專for保安?

其實就算所有野都用official apps
主要係怕有時唔小心click左d有料links
ios起碼仲未需要擔心
之前d bug最多都係講左click左果d links會死機

雙修
只用iOS 上 銀行網

冇用app，用chrome關網頁銀行網登入。
入帳號同密碼前，睇睇左上角有個鎖係度就會放心入。

同埋只會用屋企wifi同自己手機數據上, 唔會用其他。

驚就唔好用

用緊v20, 但唔裝任何中國app, app唔用就删, 用左幾年無比人hack過

d ifanboy 好多連security同privacy都唔識分
咪又係聽過下sandbox ios好安全 secure enclave呢d字眼就9up

最on9咪係以為"用左ios=起ios微信send 信用卡資料俾人都好安全" 果d柒頭

淨係講online payment既話
mobile chrome因為 chromium open source, 漏洞少過safari n倍啦首先

到Android銀行app, 要俾人hack得幾個可能性
1. 個銀行app要storage permission 仲要on9到無encrypt放你d資料落storage 比其他app睇 我就未見過有咁on9既銀行app

2. 你用左大陸keyboard app， log低左信用卡號碼果d
但大陸ios keyboard俾左internet permission都係一樣

3. 用左要求accessibility service 既screen capture app
不過Android會大大隻字警告你唔好隨便放accessibility 權限
仲有Google play近排開始限制用accessibility既app要經人手審核

基本上你唔用手機睇咸網 亂裝非google play以外嘅app 好難會出事

利申: an機 有用防毒 防廣告

有得裝，理撚得你想要咩permission, 要埋個老母都禁同意啦